\textit{$ABC$ est un triangle tel que $AB=5,8$ cm et l'angle $\widehat{ACB}$ mesure $55$\degres, 
l'angle $\widehat{CAB}$ mesure $77$\degres et l'angle $\widehat{ABC}$ mesure $48$\degres.\\
Le symétrique du triangle $ABC$ par rapport au point $O$ est le triangle $A'B'C'$.\\}


\textit{(avec $A'$ symétrique du point $A$, $B'$ symétrique du point $B$ et $C'$ symétrique du point $C$)}

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.3]{5SymCentrale03.png}
  \end{center}


  \begin{enumerate}
  \item \textit{Quelle est la longueur du segment $[A'B']$ ? \\ Justifier.}
  
  \medskip

  Les triangles \( ABC \) et \( A'B'C' \) sont symétriques par rapport au point \( O \).\\
Le segment \([AB]\) et le segment \([A'B']\) sont symétriques par rapport au point \( O \).\\
La propriété dit que si deux segments sont symétriques par rapport à un point, alors ils ont la même longueur.\\
Donc, \( A'B' = AB = 5,8 \) cm.



  \item \textit{Quelle est la valeur de l'angle $\widehat{A'C'B'}$ ? \\ Prouver votre réponse.}
  
  \medskip

  Les triangles \( ABC \) et \( A'B'C' \) sont symétriques par rapport au point \( O \).\\
  L'angle \(\widehat{ACB}\) et l'angle \(\widehat{A'C'B'}\) sont symétriques par rapport au point \( O \).\\
  La propriété dit que si deux angles sont symétriques par rapport à un point, alors ils ont la même mesure.\\
  Donc, \(\widehat{A'C'B'} = \widehat{ACB} = 55^\circ\).


  \item \textit{Tracer les droites $(AC)$ et $(A'C')$ sur la figure ci-contre.}
  
  \textit{Que peut-on dire de ces deux droites ? Justifier.}

\medskip
Les triangles \( ABC \) et \( A'B'C' \) sont symétriques par rapport au point \( O \).\\
Les droites \((AC)\) et \((A'C')\) sont symétriques par rapport au point \( O \).\\
La propriété dit que si deux droites sont symétriques par rapport à un point, alors elles sont parallèles.\\
Donc, \((AC) \parallel (A'C')\).





  \end{enumerate}


